'\" te
.\" Copyright 2006 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH hatimerun 1M "2006 年 4 月 10 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
hatimerun \- タイムアウト制御下での子プログラムの実行
.SH 形式
.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/hatimerun\fR \fB-t\fR \fItimeOutSecs\fR [\fB-av\fR] [\fB-e\fR \fIexitcode\fR] \fIprog\fR \fIargs\fR
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/hatimerun\fR \fB-t\fR \fItimeOutSecs\fR [\fB-v\fR] [\fB-e\fR \fIexitcode\fR] [\fB-k\fR \fIsignalname\fR] \fIprog\fR \fIargs\fR
.fi

.SH 機能説明
.sp
.LP
\fBhatimerun\fR ユーティリティーでは、タイムアウト可能な別の子プログラムを実行するための便利な機能を備えています。Bourne シェルなどのスクリプト言語でのプログラミングに使用すると便利です。\fBsh\fR(1)を参照してください。
.sp
.LP
\fBhatimerun\fR ユーティリティーは、では、引数 \fIargs\fR でプログラム \fIprog\fR を、独自のプロセスグループとして実行します。タイムアウトは、\fB-t\fR\fI timeOutSecs\fR オプションを使用して秒単位で指定します。タイムアウトになると、\fBhatimerun\fR は SIGKILL シグナルで子サブプロセスのプロセスグループを強制終了し、終了コード 99 で終了します。
.sp
.LP
このコマンドは、大域ゾーンまたは非大域ゾーンで実行できます。このコマンドは、このコマンドを実行した大域ゾーンまたは非大域ゾーンだけ に影響します。
.SH オプション
.sp
.LP
次のオプションがサポートされています。 
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-a\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
\fBhatimerun\fR の機能を大幅に変更します。\fBhatimerun\fR ユーティリティーは、タイムアウトになっても子プロセスを強制終了しません。子を非同期で実行したまま、終了コード 99 で終了します。
.sp
\fB-a\fR オプションと \fB-k\fR オプションを同時に指定できません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-e\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
タイムアウトの終了コードを 99 以外の値に変更します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-k\fR \fR
.ad
.RS 13n
.rt  
子プロセスグループを強制終了するシグナルを指定します。\fBkill\fR(1) コマンドで認識されるシグナル名を指定できます。特に、シグナル名は \fB<signal.h>\fR の説明に定義されているシンボル名でなければなりません。シグナル名ではアルファベットの大文字と小文字が区別されません。また、接頭辞 \fBSIG\fR は省略します。シグナル番号を使用するときは、\fB-k\fR オプションに数値引数を指定します。
.sp
\fB-a\fR オプションと \fB-k\fR オプションを同時に指定できません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-t\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
タイムアウト期間を秒単位で指定します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-v\fR \fR
.ad
.RS 13n
.rt  
標準エラー出力に冗長出力します。
.RE

.SH 終了ステータス
.sp
.LP
タイムアウトになったとき、\fBhatimerun\fR は終了コード 99 で終了します。この値は、\fB-e\fR オプションで値を指定して変更できます。
.sp
.LP
タイムアウトにはなっていないがその他のエラー (子プログラムではなく \fBhatimerun\fR ユーティリティーによって) が検出された場合、\fBhatimerun\fR\fB\fR は終了コード 98 で終了します。
.sp
.LP
それ以外の場合、\fBhatimerun\fR は子プログラムと同じ終了ステータスで終了します。
.sp
.LP
\fBhatimerun\fR ユーティリティーは、シグナル SIGTERM をキャッチします。hatimerun は、このシグナルへの応答として、タイムアウトのときと同様に子プログラムを強制終了し、終了コード 98 で終了します。
.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWscu
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
\fBkill\fR(1)、\fBsh\fR(1)、\fBattributes\fR(5)
